II] Ausa Kärla mõisa mõisawallitsusse kässo järrele, wõttis koggokonna kohhus Sureperre Tõnnise Kaibtusse wasto ning kirjotas sedda Protukollist walja et Kihhelkonna kohto minna ning säelt otsust sada, Kaibatawa Sato KristjanKärla wallast temma on Tõnnise kapss aja häddala ning 24 pead kapsud omma hobbusega arrasöötnud ning 5 pead warrastanud ning üks jadda puhtaks juurtega ärrawidud, ning temma Kapso aja kirwega katki lönud, mehhed kes sedda kahjo on waatnud on kohto mees Rido Müür, Sureperre Redik, Raakli Reedik ning Raakli Jaak.
